(銀行撚）俾agent 壓緊價 人工一問

經agent apply 左做commercial business officer,
工作係幫rm 做credit proposal, 另外自己要有commercial loan 數，
照計有offer 架喇同agent傾緊人工
我年半經驗，expected salary 不嬲講開20k 無問題
尋日agent 打黎壓我價，
想問下我呢個經驗加呢個position 市價大慨幾錢？

有冇hr 或者banking 既朋友俾下意見

Officer
佢比幾多你

幾年經驗？有無bonus?

年半，有1-1.5月 bonus

本身話成個package 計average 月薪20k

呢d濕鳩工有20k咪偷笑 仲想點

轉工唔加2成重要比佢打9折?

叫高D
agent一定食你價 幫你叫高都係佢責任
佢實諸多藉口話銀行個面無得再高 又覺得你好岩
其實係懶 怕你最後唔accept佢就無錢收
所以會係咁落嘴頭

唔係 本身～16k 而家20k

邊間bank咁低人工 btw 咩學歷?

算低？
咁應該幾多？
City grad

City 讀咩科？照計畢業一年半commercial 唔會咁底人工。之前做咩？

巴打咩agent 可以揾到bank back office 既工

呢排揾工 有經驗都比人壓價 壓到變FG
心諗轉行好過

Bba
之前都係做分行sales
但有做開commercial loans
照計應該幾多人工？

fg入都18k, agent話過多年再搵可以上22,23k, 係市價

滙記兩雞半一定有、唔太鳩極速升rm

呢個價係basic salary 定包埋bonus double pay

好睇你而加幾多人工喎。姐係而加由分行跳去commercial ?

而家basic 12k, 計埋bonus double 有16k
由分行去分行既commercial centre

條數要跑幾大？

咁你嚴重underpay wor 巴打.fg都唔只呢個價啦

邊間銀行出手咁底

而家好細下

所以學完commercial 就走

Agent點會壓你
你愈高人工佢愈多佣
所以一定同你fight到盡
睇怕佢個客嗰邊臨時想cut budget
如果低一兩k我覺得都仲勉強可以接受

點解會壓價壓咁多 agent 會唔會之前吹大過人工，引你去見 之後再壓

15k咁上下啱架啦
你以為自己好有經驗?

拉average食屎啦
有啲仆街到話計埋ot 錢點點點

😂

我唔係banking 撚
想問下officer對上對落係咩position
manager?
想學下野

係架咩
唔係越壓我佢就越抽得多咩

其實見果陣同個hr 傾都ok
In 先打黎壓我價

巴打如果未辭職,就再搵la

我尋日同佢講話忙緊再覆佢
聽日再打去傾下

bank fg 都20k la

老老豆豆 你計埋雙糧bonus先得16k
Hr請人比increment不嬲都唔會count bonus最多count雙糧
你公司有bonus人地公司冇咩而家
12k x 13
計番12個月咪得13k個月
比夠兩成increment你咪15.6k x 12
12k底薪你想嗌20k係咪食慒左

你底太低
agent只會頂盡幫你叫高20-30%

你唔信咪算囉
個事實係個顧主唔覺得你basic值20k
唔係agent壓價

除非你份工係直接由agent請你唔係銀行請

個20k 都係計曬

Bonus唔係guarantee
雙糧唔係間間有
事實上香港只係得番三四間細bank仲有
點用你計曬呀老友
再者你計曬所有野一個月大概16k 比夠你20% increment咪19.2k 你憑咩覺得自己可以ask for 25% increment先

憑本身個basic 係underpaid, bonus 係全行公認gurantee
同埋我同hr 見果陣hr都話計埋雙糧20k(實際basic 18.5k)係冇問題
有乜理由我同hr 傾好冇問題
Agent 一路同我講個feedback 係postive
去到最後先黎壓我價

邊間行咁撚高，我即轉去
fg perm得15k

睇你做咩位啦

利申 前線RM

銀行人工越來越低

輝煌時代2004~2008

雷曼後開始收皮

但六年前開始入銀行做 人工連佣未試過under 20k

exact7ly

香港地九成九打工仔都話自己underpaid架啦

officer係最撚低、之後已經叫ger